寫網頁reader 要咩相關的知識

如果寫個program/apps 要黎讀網頁，例如hkg+,hkgz 之類，要學咩同埋多數用咩lang寫？

依啲apps係用api，唔係讀html網頁